%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape8.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 14:52
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Gignac}
	Ce lundi matin, il est 8h00 quand Stéphane part avec René.
	Le temps est au beau fixe et le vent est plutôt favorable.
	La route va vers le nord-ouest, en gros, pour ceux qui n'auraient pas compris, il repart dans le sens dans lequel il est arrivé.
	La route du départ n'est pas la même que celle par laquelle il était arrivé mais il fini par la rejoindre.
	Ce qui revient à ce que j'écris depuis le début : la route choisie par Stéphane est loin d'être la route optimale.
	Mais personne ne m'écoute.
	Pour lui, pour une fois, c'est facile : il n'a qu'à suivre René.
	René n'utilise pas de carte, il sait où il est et où il va.
	Stéphane qui se targue de ne pas utiliser le GPS pour trouver sa route (le GPS lui sert seulement à savoir où il est sur la carte, pas à lui indiquer la direction) a quand même besoin d'une carte.
	Même quand il suit René il regarde sa carte.
	Enfin, moi, je dis ça, je ne dis rien.

	\maphoto{matin}

	Des fois, ça monte.
	Comme Stéphane suit René, je peux voir la différence de traitement.
	René descend les vitesses et ça monte tout seul.
	Stéphane préfère se mettre en danseuse et ma chaine s'en ressent, tout comme mes pignons et mes rayons.
	Pourquoi Stéphane n'imite-t-il pas René ?
	J'ai beau le lui dire, il ne m'entend pas et continue sur sa lancée.
	Il préfère rouler en puissance qu'en souplesse, c'est meilleur pour sa respiration.
	Et mes rouages alors ?
	Il y pense ?
	Non, il préfère les changer quand ils sont usés prématurément.
	Une chaine et des pignons tous neufs qu'il commence déjà à martyriser.
	Pourtant c'est aussi moins bon pour ses articulations de rouler en puissance.

	Au bout d'un moment à travers la zone industrielle, la route devient plus dure à trouver.
	Le but est d'éviter les grosses routes pleines de camions.
	Elle est vraiment moche cette route, comme il l'avait déjà raconté c'est Mad-Max quarante-douze le paysage.
	En pire.
	Au bout d'un moment, c'est trop dur de trouver la route, ils se renseignent.
	Il n'y a pas trop de possibilités : il y en a deux.
	Soit suivre la route officielle qui est en fait une nationale.
	Soit prendre une petite route à contre-sens.

	La petite route est large, peu fréquentée et toute droite avec une visibilité maximale.
	Entre choisir de respecter la signalisation imposée par les blaireaux de la DDE et la sécurité, le choix est fait : la sécurité est choisie.
	Comme c'est à contre-sens elle n'est pas indiquée.
%CTP
	Vu l'alternative, ils sont bien incités à la trouver, en cherchant un peu ils finissent par réussir à la prendre.
	Seulement deux voitures et deux camions seront croisés sans aucun risque sur cette route.
	L'un des automobilistes fait des signes pour nous dire que c'est mal car nous sommes à contre-sens.
	Il a sûrement été lobotomisé par la DDE : s'il avait deux neurones en état de servir il saurait que nous avons raison.
	Nous l'ignorons donc, il est inutile de parler avec les brouettes, il faut les pousser.

	La fin de la route à contre-sens arrivée, René fait demi-tour pour rentrer chez lui.
	Ils ont roulé \Unite{37}{\km} ensemble, il est 9h45.
	Maintenant la route est facile à trouver pour Stéphane.
	Enfin elle devrait.
	Parce qu'au bout d'un moment il arrive à un cul-de-sac, il y a un terminal privé devant lui.
	Il fait demi-tour, cherche et quand il voit des gens, il se renseigne.
	En gros, la petite route jaune sur sa carte, c'est l'énorme voie pleine de circulation devant lui.
	Il croyait que c'était la nationale, mais en fait la nationale est beaucoup plus chargée.
	Super.
	Il la prend donc dans le bon sens, avec toutes les voitures en gueulant sur la DDE.
	Rien de particulièrement nouveau, quoi.

	Lorsqu'il tourne à droite à \Note{Port-Saint-Louis} la circulation se calme.
	Puis arrive le bac de \Note{Salin-de-Giraud} sur lequel il est le premier à monter et le dernier à descendre.
	Il n'a pas trop attendu le bac et n'a pas perdu trop de temps.

	\maphoto{vaccares}

	Une fois le bac traversé, c'est la Camargue.
	Le temps est au beau fixe et le paysage sublime.
	Avec le sol plat et le vent dans le dos.
	Vous ajoutez la solitude et toutes les conditions sont réunies.
	Il braille.
	Ça faisait longtemps.

	\begin{pausecourte}
		Je vais pouvoir vous donner un aperçu de ce que je subis.

		\begin{verse}
			Far far away\\
			Where no man has ever gone\\
			Far far away\\
			Heavy metal savior\\
			Far far away\\
			I will solve the mystery\\
			And I'll rewrite history\\
			Stories of my journey will be told\\
			Far far away\\
		\end{verse}

		Pour ceux qui ne comprennent pas l'anglais, quelques explications s'imposent.
		Il ne s'agit pas juste de brailler, mais de brailler n'importe quoi en ayant l'impression d'avoir trouvée une chanson de circonstance.
		Donc, «~far far away~» qui revient tout le temps, ça veut dire «~très très loin~».
		C'est l'endroit où se passent tous les contes en anglais.
		En français, ils commencent par «~Il était une fois~», en anglais c'est «~Once upon a time~», puis ensuite, en anglais ils précisent la localisation : «~far away~».
		C'est vrai que là, il est un peu loin de tout.
		Mais de là à se croire dans un conte pour enfants\ldots

		Ensuite, ça se corse avec «~Where no man has ever gone~» qui veut dire «~Où aucun homme n'est jamais allé~».
		Sauf, bien sûr, la DDE pour construire la route, mais vu son état, ça doit remonter à trèèèèès longtemps.
		Comme il ne va que sur des routes, et pour ça je lui en suis reconnaissant, il n'est pas près de découvrir de nouveaux endroits.
		Pas avec moi en tous cas.

		Je ne crois pas avoir besoin de traduire le quatrième vers.
		Je dirai juste que si quelqu'un a besoin de Stéphane pour sauver quoique ce soit, c'est mort.

		Nous continuons à nous enfoncer avec le sixième vers qui veut dire «~Je vais résoudre le mystère~».
		Vous saviez qu'il y avait un mystère vous ?
		Moi non plus et, à mon humble avis, Stéphane non plus.
		C'est du grand n'importe quoi.
		Et c'est pas fini.

		Le vers suivant signifie «~Et je vais réécrire l'histoire.~»
		Rien que ça.
		Je ne sais pas comment il va s'y prendre pour ça.

		La fin est l'apothéose qui veut dire quelque chose comme «~Des histoires de mon voyage vont être racontées~».
		Alors là, c'est gratiné.
		OK, je raconte son voyage, mais ça sous-entend un peu plus que ça quand même.
		Ce que je raconte, c'est lu une fois par ses proches, ensuite c'est oublié : ça n'a rien de la légende sous-entendue.

		Il s'imagine vraiment entrer dans la légende avec un voyage sur des routes goudronnées en mangeant au restaurant et en dormant à l'hôtel ?
		Sérieusement ?
		Si c'est le cas, essayez d'être délicat en lui apprenant la vérité.
	\end{pausecourte}

	La route initiale est correcte, mais comme Stéphane préfère les petites routes, il a l'idée aussi sotte que grenue de tourner à gauche pour longer l'étang de Vaccarès.
	Maintenant, la route est vraiment pourrie et si, sur la carte, il a l'impression de longer l'étang, il n'est pas toujours visible.
	Pourtant, elle était petite et peu fréquentée la route.
	En plus, il sait, car il y est déjà passé, qu'il y a un restaurant sur la route principale.
	Alors qu'il n'a aucune information sur la route secondaire.
	Pourquoi a-t-il voulu faire ce détour ?
	Le paysage est beau, soit, mais pas la route.

	\maphoto{vaccares2}

	Heureusement que le vent est dans le dos, ça compense.
	Quand il rejoint la route jaune, il a deux possibilités.
	Soit il va vers Arles où il est sûr de trouver à manger, soit il continue de longer l'étang.
	Il préfère longer l'étang, il a confiance.
	Arrive le carrefour avec la grande route et il a eu raison d'avoir confiance, il y a un restaurant.

	Sauf que le restaurant est fermé le lundi.
	Je suis mort de rire.
	Non seulement il a choisi une route plus mauvaise sans réelle compensation, mais en plus il a esquivé un restaurant.
%CTP
	Pour un peu il en perdait sa belle mine.
	Il est à \Unite{20}{\km} de toute civilisation, et il ne va pas pouvoir manger.
	Une personne lui indique un restaurant à quelques centaines de mètres et il est sauvé.
	Effectivement, il y a un restaurant ouvert à \Note{Albaron}.
	Après avoir fait \Unite{97}{\km}, il est 12h45 et il va rester pour y manger jusqu'à 14h15.
	C'est une bonne matinée, ça change de ce qu'il avait fait ces deux derniers jours.

	L'arrivée à Saint-Gille est simple, c'est sa traversée qui est compliquée.
	Comme il y a des travaux et que c'est mal géré, les panneaux le font tourner en rond.
	Au bout d'un moment, il se renseigne, prend la route en contre-sens (pour changer vous allez dire) mais seulement sur quelques dizaines de mètres.
	En se mettant sur le bas-côté quand des voitures veulent passer.
	Puis il reprend la route normale.
	D'une façon générale, lorsqu'il choisit sa route il a plusieurs buts : éviter les grosses routes, éviter les villes et éviter de se perdre.
	Il n'est pas si simple que ça d'atteindre tous les buts simultanément.
	À \Note{Langlade} il y a une voie verte qui est assez belle et qui permet de les atteindre.
	Avec la voie verte il y a bien quelques nuages mais rien d'alarmant.

	\maphoto{verte}

	La voie verte ne dure malheureusement pas très longtemps.
	Elle se termine dans les travaux de \Note{Sommière} et ça redevient dur de trouver la route.
	Surtout que Stéphane demande la route de \Note{Galargues} qui lui semble une bonne idée.
	Sauf qu'il y a deux villages qui s'appellent comme ça et les gens n'indiquent pas toujours le même.
	Ce qui prête un peu à confusion mais il finit par trouver sa route.

	Il ne va pas y couper, les petites routes le font passer par \Note{Pic-Saint-Loup}, ça monte bien et pendant longtemps, mais moins que ce qu'il craignait.
	Quand il arrive à \Note{Saint-Martin-de-Londres}, il s'arrête un peu pour changer sa carte et là, allez savoir pourquoi, il y a une guêpe.
	Stéphane n'y prête pas attention et continue à faire ce qu'il est en train de faire.
	Par contre, quand elle le pique, il ne comprends pas pourquoi.
	Mais il a de l'expérience et sait que contrairement à une abeille, une guêpe peut piquer plusieurs fois de suite.
	Il la pourchasse pour l'écraser avant qu'elle puisse de nouveau le piquer.
	C'est rigolo de le voir gesticuler dans tous les sens en cherchant la guêpe mais ça ne dure pas très longtemps.
	La première foi qu'il a compris la différence entre une guêpe et une abeille c'était aussi rigolo à voir.
	Il a vu qu'un insecte était passé par le col de son polo.
	Lorsqu'il a essayé de le faire sortir par en dessous, il s'est fait piquer au ventre.
	Lorsqu'il s'est fait piquer une seconde fois, il s'est arrêté en urgence et s'est fait piquer une troisième fois avant d'écraser la guêpe.
	Là, il a agi tout de suite.
%CTP
	Seule la guêpe lui a posé problème, il n'a pas de puce dans le coup.

	Par ce temps politiquement correct de renommage systématique de la langue française, c'est surprenant de traverser un village qui s'appelle «~\Note{Viols-le-Fort}~».
	Ce qui concerne surtout Stéphane à ce moment ce n'est pas le nom du village.
	Mais avant d'aborder ce problème, puisque nous en sommes aux digressions, regardons la fleur du jour.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		C'est moyen comme fleur, n'est-ce pas ?
		C'est tout ce que Stéphane a trouvé.
		Il a vu d'autres fleurs mais comme il essaye d'en photographier qu'il n'a jamais montrées, ça limite les possibilités.
		Mais bon, de là à se contenter de ça.
		Merci de ne pas m'en vouloir, c'est Stéphane qui tient l'appareil.
	\end{pausecourte}

	Oublions cette fleur et revenons à ce qui concerne Stéphane plus que le nom du village.
	Lorsqu'il veut changer de vitesses ça ne marche pas et il ne peut que changer de plateaux.
	Il est bloqué sur le petit pignon.
	Ça limite considérablement la souplesse et pour ce soir c'est mort, tout est fermé.
	Il s'imagine qu'il a juste cassé le câble mais je vois bien moi que c'est le mécanisme qui est cassé.
	Sur une petite distance ça peut aller mais sur une grosse distance ou dans la montagne, ça ne va pas passer.
	Quand il arrive à \Note{Gignac}, il y a un hôtel indiqué de temps en temps.
	Il cherche et se renseigne, les gens ne savent pas, et lui disent qu'il n'y a pas d'hôtel, qu'il n'y a que des campings.
	À moitié convaincu qu'il va devoir continuer, il essaye le détour indiqué et tombe sur l'hôtel.

	Il est 20h00, il a fait \Unite{212}{\km} et va pouvoir manger de justesse.
	Il devra se doucher après avoir mangé parce que la cuisine va bientôt fermer.
	Je vais dormir dans sa chambre et ça va valoir le détour.
	Ce soir, il utilise le wifi de l'hôtel pour trouver un réparateur de vélos.
	Il a de la chance, contrairement à ce que l'hôtelier lui indiquait il y a un réparateur juste à côté.
	J'entends dire qu'à Paris les gens s'ignorent et personne ne connait personne alors qu'à la campagne c'est plus fraternel, les gens se connaissent.
	Heureusement qu'ils se connaissent, ils ne connaissent ni les hôtels ni les marchands de cycles de leurs villages.
	Enfin, bon, je dis ça, je ne dis rien.
	En attendant, je vois Stéphane tourner en rond à se demander par où passer si le réparateur ne peut pas l'aider.
	Ou si le réparateur est fermé et le site internet périmé.
	Est-ce qu'il va comme ça à Saint-Chinian ?
	Est-ce qu'il va sur Bézier ?
	Sur Montpelier ?

%end-include
